210110 每日監察衞生署強制檢測名單有冇出錯

前文提要:
可以先入去睇睇 #1
--------------
衞生署錯得五次，再有出錯絕對唔出奇
曾出錯大廈包括：
屯門康利中心 將軍澳翠林邨安林樓 青衣青華苑華欣閣
秀茂坪曉麗苑曉星閣 葵涌華豐園

所以嚟緊每日都會監察衞生署強制檢測名單有冇出錯
每日一post更新強制檢測名單資訊

[每日不定時更新] 強制檢測名單追蹤調查
Google Docs 一表睇晒衞生署有冇老屈強制檢測

第一批名單入面，已經發現有3至8座大廈都好可能係被錯誤列入名單
即使呢批大廈已經完咗強制檢測都好，我哋都唔會忘記衞生署錯漏百出

例子 (第一批完整資料可參考google docs/第1個post):
1. 「過去14日」定義？
蘇屋邨櫻桃樓 12/16 #7724 有源頭 12/28 #8637 源頭不明
昌運中心華昌閣 12/16 #7751 源頭不明 12/18 #7954 有源頭
呢個論點係鄭松泰首先提出，「過去14日」應該只包括公佈當日起倒數14日
例如12/30計，係唔應該包括12/16，只應該計12/17 ~ 12/30

2. 冇返過屋企都計佢棟樓中獎？
順天邨天權樓 12/17 #7850 公佈確診，有源頭
12/26 #8540 確診，被列入聯合醫院群組，已死亡
12/16 晚 #8540 入聯合，情況持續惡化，12/26 公佈確診，12/28 凌晨 1 時 19 分離世
#8540 明顯係入到聯合先被傳染，期間都冇返過屋企
而聯合個超級傳播者都已經搵到出嚟 (#8376 屬「本地個案」)
如果以上資料全部屬實，即係只有一個單位出事，絕不符合12/30 針對源頭不明個案新準則

3. 兩公婆同一個單位都要檢？
美城苑貴城閣 12/15 #7654 有源頭
12/18 #7953 有源頭 , #7955 源頭不明，根據區議員資料，呢兩單係夫婦，即同一個單位
12/15呢單唔符合「過去14日」定義，咁就得一個單位有兩公婆中，
邊度符合兩個單位+其中一個冇源頭嘅定義？

4. 兩單都有源頭都要檢？篤數唔好篤得咁過份！
葵涌荔景山路華豐園 12/15 #7635 源頭不明
12/18 #7938 有源頭
12/28 #8633 有源頭，係聯合醫院職員，已被列入聯合醫院群組
12/15呢單唔符合「過去14日」定義，即係得兩個單位有兩個各自有源頭個案，
完全唔符合強制檢測準則！
01/04 衞生署承認#7635及#7938住址為「觀塘華峰園」，並不是「葵涌華豐園」，不會在「葵涌華豐園」執法檢查強制檢測結果。

強制檢測標準 如果有錯麻煩幫手指正
12/10 「一大廈有四單位不相識確診須強檢」
// 如果大廈有4個不相識的單位有確診個案，就要強制檢測，但亦要看情況，包括環境污染及風險評估等，因此並非硬指標 //
12/30 針對源頭不明個案新準則
// 大廈兩周內有兩個單位有確診、其中最少一個單位屬源頭不明，全幢大廈居民要強制檢測 //

(即係如果兩個單位都係有源頭，就唔屬於強制檢測範圍)
(但係最新用字係兩個或以上單位出現無關連確診個案)
其他 // 一句到尾，個龍門任佢搬//

備註
由於衞生署由第三波疫情開始唔會再公佈具體流行病學關連，只有10個人或以上先會計入「群組」。
因此，除非有其他消息來源指明，否則我哋係唔會知道個案係唔係來自同一單位，多撚謝衞生署

呢個post同google docs會盡可能每日更新
直到冇大廈再要做強制檢測為止

睇完記得幫手推下
你好彩唔使強制檢測，但香港仲有數以萬計香港人要
至今為止仲未有傳媒跟進報導5座大廈以外其他懷疑出錯
但即使未必真係能夠令衞生署認真檢視錯誤都好
我哋都唔可以任得個政府習非成是

資料來源
武漢肺炎民間資訊
要人啊！ - 分享自 LIHKG 討論區

武漢肺炎個案的最新情況 - 衞生署衞生防護中心

各區區議員(Google Docs同民間資訊都有link)

210110 今日冇大廈新上榜

不過有一啲群組爆發，都提一提：
中九龍幹線隧道地盤
港九小輪
(有確診職員負責航線係接載機場三跑工人)
彩雲邨豐澤樓
( 之前兩次強制檢測，依家終於有至少10個人中招，正式成為群組 )

另外紅磡昌盛金鋪大樓頤和園護老中心有一位職員確診

過往資料
210109
210108
210107 冇新增
210106

[每日不定時更新] 強制檢測名單追蹤調查
Google Docs 一表睇晒衞生署有冇老屈強制檢測

---------------------------------------------
For 不幸中咗強制檢測名單嘅手足

流動採樣站同社區檢測中心都係撩口撩鼻，外判俾中資公司負責居多

樽仔(三)係自己起身吐口水，同埋普通科門診，係咩機構負責待查
但以往有「承辦商」運送樣本 / 檢測 / 出SMS 過程中犯錯嘅新聞
即係都有機會係外判俾中資公司做
但如果你唔想俾錢，呢個已經係相對好少少嘅途徑

如果你能夠俾錢做，不妨跟名單搵私人機構做
但係要留意，當中都有好多係中資機構
同埋唔係間間都出到SMS，最好問清楚相關機構先

28號做檢測到依家都未收到sms
點算好

當冇事

喺度開台好唔好

可以?

推

可以

pushpush

聽日返工

me2

我不想上班

主席

油B

法庭台開緊

法庭po先

乖，下次諗清楚d先

where

知道

Okay

賽馬會診所

想問”樽仔(三)係自己起身吐口水”呢個有無sms 出返report俾驗果個人？？
同埋收幾錢？？

衞生署樽仔得sms, 要報告就要去社區中心

從”祖國”回流人仕。。。
19th day 要驗多次，公司又要我交report 先返得工。。。。。

最後都係去左社區中心科左$240.....驗。。。